兩警槍殺鎅刀男 陪審團裁定合法被殺 惟不滿警處理手法

2014年一名青年因尋找離家出走的妻子而亮鎅刀挾持保安員，其後衝向妻子時被兩名警察開槍擊斃。陪審員退庭商議2個多小時後，達成一致裁決，認為青年是「合法地被殺」。陪審團表示這宗案件上「不滿意警隊處理這次事件的手法」，建議警方應加強游說訓練及派合適人員如談判專家增援。

陪審團建議指，警隊應加強危機處理訓練，例如在遇到危急情況時，警員應快速並合理地判斷現場情況的嚴重程度，運用更有效的方法控制場面，加強游說訓練，包括口頭回應及身體語言，並安排合適的警員及專家進行增援，例如此案，可在死者脅持人質時安排談判專家，避免事件升級。

binc

好奇如果班陪審團自己屋企人比人脅持住係咪會做歌聲感化佢放下屠刀

d人白痴智障嘅，都渣把刀沖緊埋去啦，仲遊說。

on9

等埋談判專家先啦好無

陪審團不嬲不公架啦

學美國用Taser

你地就成班白痴智障
成單野係有條智障差婆見個保安比條友脅持
仲叫佢個唔還錢FD打電話叫佢老婆落黎
今次就好彩淨係射死左條友 無其他人傷

食屎啦樓上班撐警撚 駛唔駛三槍射要害整死人呀 唔識打手腳?

你睇得太多戲, 危急情況冇可能打得咁準

你講咩啊
我pubg爆頭神黎㗎

咁我要警察來把撚 ，受過專業訓練喎

【星島日報報道】德州薩瑟蘭泉鎮教堂上星期日發生大屠殺，兩名居民威爾福特和朗根多夫挺身而出，飛車追捕疑兇，其中威爾福特更開槍射中疑兇，兩人的英勇表現受到各方讚揚及被捧為今次事件中的英雄人物。不過，威爾福特保持謙卑，周一接受傳媒訪問時，打破沉默作出回應：「我不是英雄，是神給我能力去做我需要去做的事。」

五十五歲的威爾福特接受訪問時，仍激動得落淚。他說，事發時自己在教堂外與疑兇凱利碰個正着，開槍把凱利擊傷。接着，他跳上朗根多夫的車，一同追捕駕車逃走的凱利。在飛車追逐的過程中，凱利的汽車失控剷出路面，凱利最終吞槍自盡，自盡前還致電父親，聲稱自己中槍，命不久矣。

德州警方發言人馬丁稱讚威爾福特表現英勇，拿着步槍赤腳跑出自己的家，對付疑兇。

威爾福特周一接受KHBS電視台訪問時，首次公開作出回應，強調不覺得自己是英雄。他說：「我不是英雄。我今次想強調一點，那間教會內的人，都是我的朋友，是一家人。每次我聽到一下槍聲，都可能代表一條人命。」

一名當地居民稱，其實威爾福特是返另一間教會。事發當天，他接到女兒的電話，知道發生槍擊案，二話不說便拿起槍，跑出家門奔向一個街口外的教堂。他說到這里時，淚如雨下，說自己當時都十分害怕。

威爾福特沒有軍事經驗，但槍法了得。當他見到凱利迎面而來時，當機立斷向他開火，擊中凱利其中一邊身體。凱利棄槍駕車逃走。朗根多夫這時駕車路過，威爾福特跳上他的車，從後追趕。據威爾福特的表親說，威爾福特一共向凱利開了三槍，一槍打中其防彈背心側邊露出的位置，另外兩槍擊中其頸部。

朗根多夫說，當時時速一百五十二公里，他一邊飛車一邊用手機與警方接線生聯絡，而威爾福特一直舉槍瞄準凱利的車，過程驚險萬分。他們目睹凱利的車失控，剷出路面。他們趕到時，發現凱利中槍，已經沒有動靜。警員五分鐘後到達現場，相信他是朝頭部吞槍自殺

班警犬係唔係連一個普通美國市民都不如????

好奇如果你屋企有人突然發狂拎刀去脅持人，係咪會即係報警，之後等警察一到就叫佢地快D開槍打死你屋企人

一定係瞄準身體打，範圍大

唔要警察你畀把鎅刀插撚死咗啦
你想要咁精準嘅射擊應該要搵競賽級嘅槍手先做到

兩件事有咩可比性

唔知點解撐得警,有無睇晒件案內文?
差佬係連射兩鎗,一鎗中頸,我諗弱智既對住個肚射都唔會上到頸啦係咪呀

下 冇咁橋掛

講就兇狠

開鎗係要制止佢
如果條友老連咁遠衝去斬人就會射手射腳

瞄左肩, 唔係肚

記得幾年前發生已經有一堆神射手係度討論，估唔到幾年後仲係度，好感動

直頭開槍打佢把鎅刀就得啦

咁人地打機真係可以槍槍中頭

我都話架啦，差佬有事我用鼻飲蕃茄湯。

果然，唔想爆頭既差佬唔係好差佬。

有得合法爆頭，點解唔爆。

我唔係盲反警， 我相信警察係有足夠時間瞄準射邊， 而事實佢射得好準

班友智障，淨係睇標題，永世唔會睇內文

差婆搵佢老婆黎
但係佢老婆會去到個危險位置
一落黎就俾佢老公衝到埋去
咁都唔係差佬問題，班友真係弱智

撐警撚不嬲弱智， 唔意外

係睇個官點指引班陪審團啫

警犬明知有危險，仲帶多兩個人入現場，撐警撚可以點defend?

警察俾料， 點會整死自己友

召喚五毛

呢啲痴線佬係要死，黑警射死佢係正確

好記得當年都好多撐警撚

咁呢次警察冇做錯喎

即使係宜家發生呢件事我都會咁講。

法庭入面不嬲離地

我淨係想講
個朋友老婆係真臭西
自己老公爭人錢無啦啦同人地老婆講你老公出去溝女 扯開話題
拉去打死就岩

如果我一拳要打個官，個官可唔可以用愛與遊說感化到我先。
有時真係幾吹漲

其實都預左
實幫住晒架啦
警務處仲一蚊都唔駛賠

你依家都痴線，一時崩潰同真係痴線都唔識分

猶差好波 殺撚晒啲痴線佬就啱晒

但係三槍射中要害，咁算打得準定打唔準

大團圓結局

其實點解唔諗下其實自己盲反
根本就對人唔對事
一見係警察就話人錯

我係對事，對返成個局
如果處理得好少少可能死者唔駛死將來仲有機會開開心心，依家

如果個老公其實殺左個老婆
你又可以鬧

你依家都痴線，一時崩潰同真係痴線都唔識分

係既
如果當初到場係eu ptu
有盾既根本唔需要槍
但當時冇
唔通講你等等 等埋我個盾先
咁

依加判左合法 仲要係到拗
連登仔 不如你地去做個官 or 陪審啦屌

無話唔比佢開槍，其實香港警隊用既子彈威力係射中身體已經即時起到一個好大既制服作用，仲可能唔駛攞人命，佢地就要揀射頭就算依家裁係合法，佢地良心又過意得去咩

個點係開槍唔一定要射頭
就算依家判左合法都唔代表佢地係岩

又回到個個話題
我瞄頭就打頭？
你估打機咩
太多因素影響
冇得你話宜家中左頭佢當初就係瞄頭架啦

老婆係女警帶落黎， 之後話老婆危險開3槍全部米五距離head shoot

The right of arm man u can legally drive a tank in Texas btw. I am really not surprised that they shoot better than the cops in HK really

米五距離， 3槍中頭喉， 一係廢到仆街垃圾， 一係有心， 不過撐警撚弱智實話唔廢又唔係有心

撐警撚又黎吠， 有紀律部隊都話米五距離3槍都射唔準係極離譜， 你個弱智撐警撚點兜

無知一問
今次無專家證人？

有呀
人地引埋外國研究報告
不過上面d傻仔又會話個專家係警司所以係幫自己人
d外國報告都係

警察咪係專家證人

你弱智？ 明顯講緊槍械既專家證人

除非你話貼住射
唔係根本冇話米五就瞄邊打邊
一百米就一定miss
唔好咁弱智啦
讀多幾年書再去搵錢去出面玩下槍啦

連登法官可以推翻所有證據，證明事發警犬同專家證人全部都講緊大話 條友一定係瞄撚準個頭爆過去

一槍就話啫， 3槍有兩槍都係頭同喉， 唔係其他地方， 自己計機率， 米五距離， 3槍避開射頭， 但兩槍中頭喉。

拎份專家報告黎睇

想爆頭就爆頭。

你咪話

何遂連開四槍，阿傑疑未被傷及要害，負傷拾起何棄地上警棍，分持刀棍再撲向何

法庭判決唔岩心水？d人偏幫
專家證人？有警方背景 偏幫
外國報告？警方引用 偏幫

連槍都未必燒過、專家都稱唔上既連登仔話米五爆頭就一定係瞄頭？
真理

6槍都唔中要害， 佢地3槍就中頭中喉， 質素有冇咁參差？ 6槍唔中要害就好合理， 因為非必要都唔可以射頭

撐警撚唔好講廢話， 拎份報告黎睇， 邊個寫， 邊個專家呀， 連登撐警撚專家呀？

同班美國佬比 人地合法持槍 細個玩槍玩到大 好話唔好聽人地燒槍都多個你食飯呀

我見到就係

槍械訓練科警司麥啟立就指，檢視所有文件及片段，考慮過整體情況後，認為兩名開槍警察當時，均符合警方武力使用程序及指引，開槍是合理決定。

撐警撚解釋下警司係咪屬於警隊

鎅刀一定唔會割破喉

撐警撚個專家去左邊

講真，槍是要開既，合情合理。
但開一槍（而且打中）都夠達到震懾同制服犯人既目的。
點解要開多2槍？擺明想殺人啦。

根據國際測試，警員由找到目標、決定開槍到真正發射，平均要0.3秒，而一般人對開槍作出反應至轉身180度，則平均要0.25秒，轉身快過開槍，加上現場環境瞬息萬變，故即使近距離射擊仍會出現瞄準與命中位置有分別，不易命中瞄準目標。

未搵到法庭段新聞
不過大同小異

呈得上法庭
流既話

不過黑警同支那一樣
是原罪
心涼

你追上個post, 我都講過唔好俾撐警撚用開唔開槍黎轉移視線

屌你痾尿落尿兜都射唔撚準啦咁撚多嗲

你睇番邊個帶佢老婆黎先出聲啦
係差婆帶佢老婆呀

仲係度盲撐

"根據國際測試"係邊個講
個專家呢

我一日都搵到幾份大行預測騰訊升定跌唔同意見既報告啦， 測試可以揀份對自己有利

你係咪on9架,你估開槍好似你用電腦打機用mouse咁靈活咩，重要有埋個準星比你。

不過，係隻game度如果有人跑埋黎，我諗你用mouse都打唔中手腳

大把case開幾槍個犯仲識郁

打唔中手腳但唔會3槍有兩槍中頭， 一個重要當左差好多年

係，弱智嘅分分鐘唔中，你開槍真係咁易呀，打機定睇劇睇得多，啲後坐力咁大加上生命受威脅，射歪左真係唔出奇

這就是new type。

依家做警察真好 冇咗最低武力依樣嘢

因為警察開槍唔係想head shoot, 射身係好大機會重郁到， 但目的係希望令佢停止攻擊， 而唔係殺死佢。 真係想殺犯直接要軍裝拎衝鋒槍搞掂， 實死

方便解放軍入城

冇射中其他人係咪應該還神?
定要表揚佢地?

撐警撚弱智亂撐警先都睇下新聞做下功課

槍械訓練科警司麥啟立就指，檢視所有文件及片段，考慮過整體情況後，認為兩名開槍警察當時，均符合警方武力使用程序及指引，開槍是合理決定。

撐警撚係咪覺得警司唔算係警察

點解過意唔去?死左個痴線佬啫

痴線佬？ 證據呢？
你話呀， 拎把刀就係痴線佬，。但班警察成日護住藍屍支那狗上的士

咁佢仲識郁
即係唔會停止攻擊啦

米五距離都唔中自己想射既野，仲要講緊係警員身份，家陣男童軍咩

係
NYPD射一條友中九個路人

咁有冇研究話開槍危險d定唔開槍危險d?

原來開槍都係睇彩數
唔開槍一樣有可能冇其他人受傷

陪審團都審左未佢係危險人仕，佢俾警察用槍指住都拎住把刀衝去老婆度，咁都唔係痴線佬?痴線同有精神病係兩回事

識郁=還可以正常攻擊？

你咪中幾槍試下， 我好肯定你重郁到

痴線既定義係咩

開槍就一定, 爆頭只能怪唔好彩,
連登仔大部分都係中學生,
以為打機咁款

和尚全面取代差佬啦
下次見到人拎刀打劫
唸下金剛經感化下佢囉

屌你們老母乜都左膠化

危險人士， 所以女警帶老婆落樓， 跟住一老一嫩米五距離射身3槍有2槍中頭同喉， 咁睇我覺得警察危險好多， 引誘犯罪，再近距離head shoot死無對證

話1.5米可以準確打頭定打身果啲

有冇諗過當時環境目標唔止犯人一個
可能係條女跌落地下 個男人扑緊落去
個身同女人重疊，如果瞄手腳身，唔中就會射死條女
不過都係可能姐 俾著連登仔一定係射把鎅刀

你就以為打機咁款先覺得已經故開避開射頭米五距離咁容易中頭

處理脅持人質，原來係要搵個普通市民去一個危險位置

咁樣

有練過實彈射擊就知道
目標一郁就唔易射中指定部位
揸槍唔係想象中咁易，你想中邊就中邊，以為打緊CS？

講緊咁危險，唔應該帶佢老婆去果度

你就on99講到最極端

你覺得米五距離3槍都故意射頭有2槍中頭容易出現d, 定3槍故意唔射頭但2槍中頭容易出易d

SAS破門射死哂敵人之後
所有屍都會補一槍
點解要咁做自己諗

中頭呀大佬， 面積咁細都中兩槍， 撐警撚全部都係神槍手， 受過專業訓練米五距離3槍有兩槍head shoot係易過兩槍射身， 正常人智商地球邏輯射大面積易過射細面積， 重要咁近同3槍

嘩， sas對付既係咩人， 你拎黎比， 撐警撚真係痴撚線

你咁講香港警隊應該加埋導彈全日著避彈衣巡邏， 對付既人同sas既目標一樣程度。

都話你試中幾槍， 俾埋刀你， 睇下你攻唔攻擊到警察。

撐警撚成日辱警，笑警察廢到可以俾中左幾槍既普通人用刀襲擊到

未受個訓 就打唔中人啦 on9

只可講 你未燒過槍

咩人都係一樣㗎
開一槍我點make sure佢唔係插水？
盲反撚真係淨識盲反

神槍手咩

以為班警真係有咁好身手咩

點會唔得
插水等佢行埋嚟
一嘢插落腳眼落

嘩， 咩人都一樣？ 盲撐都唔好咁痴線啦

我咪話你試中幾槍， 美國可以買槍， 你開幾槍射自己睇下點

決定開槍係無時間比你去諗 去瞄
你唔知就收聲啦
見條友衝埋去 排到準星 射中目標 已經算係咁

中頭呀大佬， 面積咁細都中兩槍， 撐警撚全部都係神槍手， 受過專業訓練米五距離3槍有兩槍head shoot係易過兩槍射身， 正常人智商地球邏輯射大面積易過射細面積， 重要咁近同3槍

你覺得米五距離3槍都故意射頭有2槍中頭容易出現d, 定3槍故意唔射頭但2槍中頭容易出易d

危險人士， 所以女警帶老婆落樓， 跟住一老一嫩米五距離射身3槍有2槍中頭同喉， 咁睇我覺得警察危險好多， 引誘犯罪，再近距離head shoot死無對證

佢真係等，幾個差佬就慢慢圍佢啦

等你表演，我俾埋錢你去泰國試下， 記住拍片

條友腎上腺素一定谷到盡,根本有好大可能頂到兩槍都唔訓低繼續插死佢老婆

不過有個差佬已經俾人插傷啦

請表演

瞄身中頭＝神槍手？

試下去秦國燒下槍
睇下有無可能咁準
同埋中槍未必即刻制停

咁多年,究竟有冇人解釋到點解帶佢老婆去咁危險既地方?

你會唔會問智障人士點解智障？

你唔去表演下
一槍射低一個攞刀衝埋你度嘅癲佬

得啦睇到啦 咪撚洗板啦

會

兩登都好多人贊同警方處理手法
我都有問佢地點解

撐警撚又辱警， 用我廢青同受過專業訓練警察比

洗板？ 兩個post撐警撚重複堆廢話

我係前面巴打所講個位做紀律部隊既巴打
合理開槍
攞𠝹刀降住人質 警告唔聽 採用致命武力有咩問題？
警隊條例寫到明
打中頭真係無可奈何 好大可能係意外 打死個犯你估真係寫幾句report就算數
老實講當時情況咁危急 雖然我自問都唔會打中頭 不過都唔敢講一定唔會打歪
完啦好嗎？

有冇聽過21ft rule啊on9仔
槍都未必有機會開啊

乜機會好難咩

見你咁無知又咁多睇法回你兩句
你係咪以為打機咁禁一下就訓低
拉扳機時都要半秒時間
當槍描心口時目標傾前時
擊中位置都會唔同左

好煩呀班垃圾撐警撚

中頭呀大佬， 面積咁細都中兩槍， 撐警撚全部都係神槍手， 受過專業訓練米五距離3槍有兩槍head shoot係易過兩槍射身， 正常人智商地球邏輯射大面積易過射細面積， 重要咁近同3槍

你覺得米五距離3槍都故意射頭有2槍中頭容易出現d, 定3槍故意唔射頭但2槍中頭容易出易d

危險人士， 所以女警帶老婆落樓， 跟住一老一嫩米五距離射身3槍有2槍中頭同喉， 咁睇我覺得警察危險好多， 引誘犯罪，再近距離head shoot死無對證

21ft rule咁well-known都好
連登仔又其實唔難啦

明顯指開槍機會